★ 涉洗黑錢 英國銀行凍結95華留學生帳戶

早前有英國媒體報道指在英國的中國留學生，因私自兌匯致帳戶異常變動，遭英國警方懷疑涉嫌洗黑錢，因此凍結學生的帳戶。近日再報道稱，95個英國銀行帳戶因涉嫌洗錢遭凍結，當中大部分屬中國留學生。

據報，涉事銀行帳戶均屬英國巴克萊銀行，被凍結金額估計達360萬英鎊（約3700萬港元），但調查機關透露，通過這些帳戶進出的金額遠超該數字。有代表部分中國學生的當地律師指出，從法庭公布的應訊名單發現全部來自中國，有已返國的學生基於不同原因，對帳戶被凍結並被傳召出庭一事置之不理，但該律師提醒，涉事學生假如不回英國配合調查，將被視作默認罪行，可能被判洗錢罪。

對於英方調查機構及法庭凍結帳戶的理由，該律師質疑是針對中國留學生；他指出，這些留學生在中國的父母收入合法，因為他們在英國沒有收入才保留生活費，但法庭不接受這些解釋和證據；另大部分銀行帳戶被凍結9至12個月，該律師亦質疑時間過長，其代表的學生當中有人因而無法按時繳交學費、房租，甚至連吃飯、坐車也成問題。

要不是。。。

中国外交部：
英方动用国家力量打压中国非法行為 极之道德

我方要求严罰

仲唔快d抵制英國

屌9成9係間諜
或者on 9愛國團體

凍結了沒事兒還有支付寶去支那餐館不就巧啦

你好人好姐怕乜嘢凍結？

香港日日有班人幫大陸洗錢 特衰政府就唔會理啦 幾大方

还有党呀